% Pacotes Básicos
\usepackage{lmodern}            % Usa a fonte Latin Modern.
\usepackage[T1]{fontenc}        % Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}     % Codificacao do documento (conversão automática dos acentos).
\usepackage{lastpage}           % Usado pela Ficha catalográfica.
\usepackage{indentfirst}        % Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}              % Controle das cores.
\usepackage{graphicx}           % Inclusão de gráficos.
\usepackage{epstopdf}           % Habilita o uso do formato eps de imagens.
\usepackage{microtype}          % Para melhorias de justificação.
\usepackage{array}              % Utilizado para melhorar o alinhamento.

% A altura das células das tabelas:
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

% Pacotes de Citações
\usepackage[brazilian, hyperpageref]{backref}

% Utiliza citações padrão ABNT.
% Ordena alfabéticamente, para mais de 2 autores utiliza "et al".
\usepackage[alf, abnt-etal-list=2, abnt-etal-cite=2, abnt-emphasize=bf]{abntex2cite}

% Usado sem a opção hyperpageref de backref.
\renewcommand{\backrefpagesname}{Citado na(s) página(s):~}

% Texto padrão antes do número das páginas.
\renewcommand{\backref}{}

% Define os textos da citação.
\renewcommand*{\backrefalt}[4]
{
    \ifcase #1 
        Nenhuma citação no texto.
    \or
        Citado na página #2.
    \else
        Citado #1 vezes nas páginas #2.
    \fi
}
